# 项目概述
游戏开发中，很多时候需要把资源数据打包成一个大文件，游戏运行的时候可以像访问磁盘一样访问包内的文件。
如何设计打包资源，更新资源包很重要。

资源包设计，像普通文件管理那样，由索引头加内容组成，索引头包含了每个文件的偏移与大小。
一般来说索引头可以放资源包的头、尾，或单独存放。这里把文件索引放到了资源包的头部。

游戏载入资源包的时候，我们一般会使用一次hash，建立一个Dictionary，加快文件检索效率。
也可以把hash值直接保存到索引头，这个地方需要注意的是不能使用C#的GetHashCode，它与平台
进程等有关，需要自己的hash算法。这里暂时不用。

一般游戏运行的流程如下，logo界面过后游戏场景运行前，会先预加载资源包，完成后跑场景流程。
加载资源包的时候是先加载更新包，再加载旧资源包，如果更新包已经载入了同名文件，就抛弃掉
旧包中对应的文件。所以，载入多个资源包的情况下，如果存在路径相同的文件，Dictionary只
保存最前加载的文件。

# 项目设计
分三个部分：
1 资源文件管理
2 资源打包工具
3 测试工程

## 资源文件管理
IResource （资源文件接口）：
1 提供查询文件的接口: bool Exist (filePath);
2 提供访问文件的接口: byte[] Load (filePath);
3 针对同时查询与访问提供: bool TryLoad (filePath, out byte[]);

FileIndexNode（文件信息类）
1 文件名
2 包含相对路径的文件名
3 文件内容
4 在资源包中的偏移与大小

AssetInfo （资源信息类）
1 序列化与反序列化资源包

AssetResource ：IResource
资源包管理类

SystemResource ：IResource
系统方式文件管理类

SystemTempResource : SystemResource
系统方式资源管理类，这个类每读取一个文件会把文件缓存起来

## 资源包工具
资源包工具是可以打包整个文件目录，也可以根据需要打包。比如，打包文件类型png，jpg等图片
资源。
资源包工具要求：
1 根据目录路径打包
2 打包不同的类型的文件
3 过滤文件
4 存放的位置与资源包名自定义

## 测试工程
1 多线程读取
2 不同次数的测试

# 扩展与缺点
1 AssetResource 没有提供卸载资源
2 AssetResource 可以提供资源包强制覆盖功能。比如遇到游戏主题切换等功能
3 AssetResource 可以压缩资源包

在解释内存对齐的作用前，先来看下内存对齐的规则：
1、  对于结构的各个成员，第一个成员位于偏移为0的位置，以后每个数据成员的偏移量必须是min(#pragma pack()指定的数，这个数据成员的自身长度) 的倍数。
2、  在数据成员完成各自对齐之后，结构(或联合)本身也要进行对齐，对齐将按照#pragma pack指定的数值和结构(或联合)最大数据成员长度中，比较小的那个进行。